% -*- TeX-master: "nueva2.ltx"; -*-
\RequirePackage[spanish]{babel}
\documentclass{amsart}
\usepackage[spanish]{babel}
\title{C\'alculo - Pr\'actica especial}
\author{Pedro Fortuny Ayuso}
\def\datename{\emph{Fecha:}}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle

Esta pr\'actica consiste en resolver
completamente un problema con Matlab.
\textbf{Enunciado:} La expansi\'on de un muelle.
Se pretende describir la energ\'ia necesaria para estirar un
muelle. Para ello se ha de definir una funci\'on de dos variables
$C(k, l)$, que para una constante de Hooke $k$ y una longitud $l$ da
la energ\'ia necesaria para estirar un muelle con dicha constante de
Hooke esa longitud.
A partir de esta funci\'on $C(k, l)$ de dos
variables, se pide:
\begin{enumerate}
\item Si se fija una constante $k=30$, dibujar los valores de la
  funci\'on $C(k, l)$ para valores de $l$ entre $0$ y $2000$.
\item Si se fija una longitud  $100m$, dibujar la gr\'afica
  para constantes de Hooke entre $k=0$ y $k=10$.
\item Sup\'ongase ahora que en cada instante de tiempo $t$, se
  calcula $C(k,\sen(t))$, para $t\in[0,2\pi]$ y $k=2$. Calcular el
  valor m\'aximo de $C$ que se obtiene.
\end{enumerate}
\newpage
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\vfill
\textbf{Problem:} Stretching a spring. A function $C(k, l)$ is to be
defined which describes how much energy is needed to stretch $l$ meters a spring
whose Hooke constant is $k$. Using this function:
\begin{enumerate}
\item Assume $k=30$. Plot the graph of $C(k,l)$ for $l\in[0,2000]$.
\item Assume $l=100m$. Plot the graph of $C(k,l)$ for $k\in[0,10]$.
\item Assume someone computes, for each instant $t\in[0,2\pi]$, the
  value $C(k,\sin(t))$ (for $k=2$). Compute the maximum value of $C$
  computed in this process.
\end{enumerate}
\end{document}

